你肯定自己不是逃犯？

你肯定自己不是逃犯？ - 曾志豪

我不介意你冷漠，但介意你無知。

你可以選擇在經歷了「雨傘運動」的香港仍然保持政治潔癖，但前提希望你是了解一切才作出的決定，而不是純粹基於「無知」而「我討厭政治」。

那相當於，你以為你老公是你初戀情人所以覺得唔關自己事，是非常無知。

最近《逃犯條例》的爭議，又見到一批政治潔癖的「無知」。

第一無知，便是大大聲說「我行得正企得正怕咩逃犯條例？」

其實這是相當常見的「置身事外」，永遠覺得自己是「例外」，永遠覺得自己只是旁觀者而不會是受害者。

只需一個簡單例子便可以說明。如果今天政府修例，「霸佔關愛座不讓座要坐監」，你第一反應是「我行得正企得正都唔搭地鐵怕咩」？還是會覺得「有無搞錯？駛唔駛咁嚴重啊？」

你覺得自己不會面對這種懲罰，不等於這個懲罰是合理。你覺得自己不會成為「逃犯」，不等於政府的修訂便是合理，也不等於誰人反對便代表誰人「身有屎」。

第二個無知，便是認為，「做乜要拉布啫？有唔同意見咪開心見誠攞出嚟講囉，大家投票囉，少數服從多數囉。」於是他們會痛罵涂謹申主持會議不公正，覺得內會指示法案委員會要DQ涂謹申、繞過梁耀忠、點名要石禮謙做主持，而秘書處還要協助加把口要求議員用書面表決，都是無問題，都是合理的。

你問自己，如果一批朋友聚會，多數人興高采烈要劇透《復仇者4》，而少數未睇戲的人反對，最後有人提議「投票囉少數服從多數」，你覺得這個「投票」是合理？還是覺得「人多蝦人少」、「大石砸死蟹」？

當你覺得「有咩咪喺會議度傾囉」的時候，你其實知道今日立法會的結構組成嗎？你見過建制派開會時的保駕護航、快刀斬亂麻的情況嗎？

你可以冷漠，但請不要無知。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
頭等偽人 (邁克)

下一則
下一則
今昔之歎 (蔣芸)